湖南耒陽騷亂 數百人攻擊民警圍公安局

湖南耒陽因教育問題－－學生被強制遷至城區外圍校就學，昨天引發大規模抗議，群眾圍堵公安局。根據互聯網曝光的畫面顯示，當時現場一片混亂，交通堵塞，還有人已經倒在了地上。官方通報指，參與搞事的約600人，其中有人攻擊警察，46名帶頭引發衝突的民眾被控制。

互聯網流傳消息指，事件起因是耒陽學額分配問題。耒陽城區面積不斷擴大，而投入在教育上的資金卻毫無見長；隨著經濟發展，湧入耒陽城區的學生越來越多，城區公立學校班級人數甚至多達100人，此問題已經存在了十幾年。

隨著內地近年提議消除大班級，超大班級，耒陽政府於今年6月臨近暑假之際突然抛出一個「分流」方案，將城區所有公立學校五、六年級學生總共9,000多人，轉至距離城區外七八公里的一所教育質量差、口碑差並且即將倒閉的私立學校。 此舉雖遭到家長反對，但仍有幾千名學生被強迫遷至該校就讀。

然而，8月底，學生到該校報名時發現，教室剛剛粉刷，宿舍還未粉刷完畢，到處是濃濃的刺鼻味道，甲醛嚴重超標。

學生城區遷郊區 民眾不滿

此事被指導致昨天（1日）耒陽民眾上街抗議，在第一波行動中，有民眾堵塞道路，並與警員肢體衝突，民警於是強行帶離5人。

根據耒陽官方通報，至昨晚7時20分，耒陽市長李向陽在市委大樓與上訪人員溝通，了解訴求，協商解決方案。但結束後即晚上8時許，有群眾拉著橫幅從市委遊行至市公安局大門口，要求公安機關，無條件釋放此前被帶離的示威者，其間有人煽動鬧事。

到深夜10時45分，公安局大門口陸續聚集600多人，與現場處置的公安民警對峙，有人向執勤民警和現場對話的市領導扔礦泉水瓶、磚頭、鞭炮、啤酒瓶、汽油瓶，造成30多名民警、輔警不同程度受傷，公安局大門受損，多台車輛被砸壞。

官稱有「社會閑散人員」混入搞事

今天零時30分許，現場民警在多次警告無效後，強行驅散非法聚集人群，並控制46名帶頭衝擊公安機關的人員。經初步核實，僅有1人爲學生家長，其餘人員均爲「社會閑散人員」，其中涉嫌盜竊逃犯1名，有違法犯罪前科人員6名。事態得到有效控制。

而網絡一度傳聞，事件中有示威者死亡，但官方通報中並無證實這一傳聞。

湖南耒陽市教育局昨天發佈通報稱，針對部分網民在網上發貼傳言湖南師大附中耒陽分校新宿舍裝修甲醛超標一事，已邀請權威檢測機構對師大附中新宿舍樓等進行檢測。

覺唔覺支那其實幾好住？

等政府仲成日hard sell大灣區

垃圾國家，重叫人上大陸住？痴撚左線咩。
講得出果d高官真係毫無人性

內地好和平好安全

支持湖南獨立

9年免費支那教育一定好撚正

香討班五毛唔敢回

入黎諗住睇湖南暴動關c朗咩事

依輪中國突然爆發咁多問題

外国势力

大灣區呀屌你老母，放完個暑假叫你去清遠返學

支持毛澤東提出的湖南共和國！

出坦克 碌死佢地

我以為settle咗冇事